%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}
\usepackage{2021-pablo-beamer}

\subtitle{Problème}
\title{Équation produit}

\begin{document}

\begin{frame}
  On considère le triangle suivant, où $x$ est variable. Les longueurs sont données en centimètres.

  L'objet de l'exercice est de savoir pour quelles valeurs de $x$ le triangle $ABC$ est rectangle en $A$.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw (0, 0) node[below left]{$A$} -- (4, 0) node[below right]{$B$} node[midway, below]{3} -- (1, 2) node[above left]{$C$} node[midway, above right]{$2x-1$} -- (0, 0) node[midway, left]{$x+1$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que le triangle est rectangle en $A$ si et seulement si : \[3x^2-6x-9=0\]
    \item Montrer que $3\left( x+1 \right)\left( x-3 \right)=3x^2-6x-9$.
    \item Résoudre $3x^2-6x-9=0$.
    \item En déduire les valeurs de $x$ pour lesquelles le triangle $ABC$ est rectangle en $A$. Quelles sont alors les dimensions du triangle ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
